{
    "question": "JIKA GAS ELPIJI DIASUMSIKAN HANYA MENGANDUNG GAS C3 H8, TULISKAN PERSAMAAN REAKSI PEMBAKARAN DAN TENTUKAN VOLUME GAS OKSIGEN YANG DIPERLUKAN UNTUK MEMBAKAR 10 LITER GAS ELPIJI (DI UKUR PADA SUHU DAN TEKANAN TETAP)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gas elpiji adalah gas yang dibuat untuk ibu memasak saya tidak pernah tau ada gas elpji 10 kilo lebih baik ganti pertanyaan menjadi 3 kg saja sebab elpiji 12 kg sudah langka di kalangan masyarakat terima kasih<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-149",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "liat itu reaksi antara asam kuat sama basa kuat<br>liat juga itu dia mol mula mula nya sama<br>coba lo bikin reaksinya dulu<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0HCl \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 + \u00a0\u00a0NaOH-&gt; \u00a0 \u00a0\u00a0NaCl \u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0\u00a0H\u2082O<br>m \u00a0 \u00a0\u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-<br>t \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 10mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol<br>s \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol<br><br>m=mula mula<br>t=terurai<br>s=sisa<br><br>intinya dari reaksi tsb hcl sama naoh abis bereaksi<br>hcl itu asamkuat ,naoh basa kuat\u00a0<br>jika asam kuat dicampur basa kuat dan pada keadaan akhir habis bereaksi maka\u00a0<br>pH campuran menjadi netral alias\u00a0=7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424",
            "question": "Tentukan struktur lewis SO2 + OH- ??? tolong dibuat gambar serta penjelasan tolong ya\u00a0 ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SO2 +\u00a0 OH^-<br>\u00a0<br>S punya nomor atom 16 berarti elektron valensi 6 dan O punya nomor atom 8 dan elektron valensi juga enam. sehingga kedua unsur antara S dan O sama membutuhkan 2 elektron lagi. sedangkan untuk H punya elektron valensi 1 maka butuh 1 elektron lagi. berikut struktur Lewisnya<br><br><br><br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-teori-bronsted-lowry-aminiak-bersifat-basa-karena-108",
            "question": "Menurut teori bronsted lowry aminiak bersifat basa, karena....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "zat penerima proton H+<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam atau basa itu adalah konsep senyawa yang terlarut di dalam air. jadi jika terlarut pada selain air, tidak boleh disebut sebagai asam/ basa.<br>amonia bersifat basa harus diletakkan pada kondisi terlarut. jika masih dalam keadaan amonia (NH3), tidak dapat dipakai sebagai basa karena keadaanya masih gas.<br>pada keadaan air, reaksinya :<br>NH3 + H2O --&gt; NH4OH<br>maka ketika pada kondisi terlarut, dia dapat menerima proton dalam bentuk H+ apabila ia bereaksi dengan suatu asam<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-keempat-bilangan-kuantum-untuk-elektron-terakhir-dari-17cl-759",
            "question": "Harga keempat bilangan kuantum untuk elektron terakhir dari 17Cl adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n = 3 l = 1 m = -1 ,0 ,+ 1 s = 1/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bijih-mineral-argentit-ag2s-mengandung-134-bb-massa-b-323",
            "question": "1.\u00a0Bijih mineral argentit (Ag\u2082S) mengandung 1,34% b/b. Massa bijih yang harus diolah agar diperoleh 1 g endapan perak murni Ag adalah.. gram.    a. 74,6\r\nb. 85,7\r\nc. 107,9\r\nd. 134,0\r\ne. 171,4\r\n\r\n2.Sebanyak 2,5 gram unsur Ca direaksikan dengan 0,5 gram oksigen untuk membentuk CaO. Massa CaO yang terbentuk adalah .... gram. (Ar :Ca = 40, O = 16)\r\na. 0,5\r\nb.\u00a00,75\r\nc. 1,25\r\nd. 1,75\r\ne. 2,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan wuih keren dah :D<br>1.<br>pertama kita harus tahu rumus %massa-nya :)<br>%massa zat = (massa zat terlarut/total massa) x 100%<br>jika persen massa Ag dalam Ag2S adalah 1,34% dan massa Ag yang diinginkan (massa zat terlarut) adalah 1 gram, massa total?(tinggal masukan ke rumus saja )<br>1,34 % = (1/ massa total) x 100% (kita hilangkan % di kanan dan kiri)<br>1,34 = 1/ massa total x 100<br>1,34/100 = 1/ massa total<br>massa total = 74,62 (dalam pilihan gandanya 74,6)<br><br>2.<br>kita harus tahu perbandingan massa molekul relatif Ca dan O dalam CaO untuk mendapatkan angka perbandingan Ca dan O dalam CaO<br>Ca : O = 40 : 16 = 5 : 2<br>kemudian cari massa reaksi dengan membagi massa Ca dan O dengan angka perbandingan yang didapat tadi<br>Ca = 2,5/5 =\u00a0 0,5<br>O = 0,5/2 =\u00a0 0,25 <br>kemudian gunakan hasil bagi yang paling kecil yaitu 0,25 kemudian kita hitung massa Ca dan O yang bereaksi dengan mengalikan hasil bagi dengan angka perbandingannya :)<br>massa Ca yang bereaksi = 0,25 x 5 = 1,25 gram<br>massa O yang beraksi = 0,25 x 2 = 0,5 gram<br>massa CaO yang terbentuk = massa Ca yang bereaksi + massa O yang bereaksi = 1,25 + 0,5 = 1,75 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label jawaban terbaik jika berkenan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-kesulitan-lagi-ada-yang-bisa-ngebantu-sebanyak-10-ml-laru-749",
            "question": "Aku kesulitan lagi :(    ada yang bisa ngebantu?\r\n\r\nSebanyak 10 mL larutan cuka dapur (20% CH3COOH dalam air) ditambah\r\nair sampai volumenya 1 liter. Massa jenis larutan cuka dapur 1 kg/L dan\r\nKa CH3COOH = 4 \u00d7 10\u20136. Tentukan:\r\na. derajat ionisasi CH3COOH sebelum dan sesudah diencerkan\r\nb. pH larutan CH3COOH sesudah diencerkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>10 mL larutan asam cuka (asam cuka 20% dalam larutan tersebut)<br>nah berarti ada 20% dari 10mL larutan tersebut adalah asam cuka murni<br>kita hitung volume asam cuka murninya :)<br>vol asam cuka = 20% x 10 mL larutan = 0,2 mL = 0,2 x 10^-3 L..... ^ dibaca pangkat :)<br>kita hitung massa larutan asam cuka<br>massa asam cuka = massa jenis x volume asam cuka <br>(ingat : massa jenis = massa/volume)<br>massa asam cuka = 1 Kg/L x 0,2 x 10^-3 L = 0,2 x 10^-3 Kg = 0,2 gram<br>Mr asam cuka (CH3COOH) = 60<br>derajat ionisasi kita sebut alpha ya :)<br><br>a. konsentrasi asam cuka<br>sebelum penambahan maka kita pakai volume larutan = 10 mL<br>M = gram/Mr x 1000/Volume (mL) = 0,2/60 x 1000/10 = 0,33333 M dibulatkan 0,3M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,3) = akar(13,3 x 10^-6) = 3,65 x 10^-3<br><br>setelah penambahan maka volume larutan menjadi 1000mL (1 liter)<br>M = gram/Mr x 1000/volume(mL) = 0,2/60 x 1000/1000 = 0,003 M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,003) = akar(1333,3 x 10^-6) = 36,5 x 10^-3<br><br><br>b.<br>pH larutan setelah di encerkan<br>[H+] = akar (Ka x Ma) = akar (4 x 10^-6 x 0,003) = akar(0,012 x 10^-6)<br>= 0,1 x 10^-6 = 10^-7<br><br>pH = - log [H+] = - log 10^-7 = 7<br><br>berarti larutan setelah pengenceran bisa di anggap larutan netral :)<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "trayek-perubahan-ph-dari-indikator-bromtimol-biru-terletak-antara-135",
            "question": "Trayek perubahan pH dari indikator bromtimol biru terletak antara 6,3 - 7,6 dengan perubahan warna dari kuning menjadi biru. bagaimanakah warna indikator bromtimol biru dalam:    a. larutan CH3COOH 0,01 M (Ka: 1x 10 pangakat negatif 8)\r\nb: larutan NaOH 0.001M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk CH3COOH merupakan asam lemah, warna indikator menjadi kuning<br>untuk NaOH merupakan basa kuat, warna indikator menjadi biru<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-volume-co2-yang-keluar-dari-tungku-pembakaran-5-kg-caco3-p-719",
            "question": "Berapa volume CO2 yang keluar dari tungku pembakaran 5 kg CaCO3 pada STP?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n= gr/mr<br>mr CaCO3=100<br>5 kg=5000 gr<br>n= 5000/100<br>n=50<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 50 x 22,4<br>v stp= 1120 ml<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhup-dan-tekanant-40-cm3-gs-p2-tetap-habis-bereaksi-100-611",
            "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-senyawa-belerangblerang-apabantu-yamksih-592",
            "question": "Rumus senyawa belerang/blerang . apa?bantu ya.mksih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JAWBANNYA ... : FeS+2HC1aH2S+FeC12",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "S(belerang) dengan nomor atom 16 massa atom 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}